[文宣入] 拆解813危機 放大示威者良善一面

P牌仔文筆唔好，麻煩插得細力d。

我係nytimes 個網到翻睇813環球時報記者事件，翻睇事情始末，發現原來有好多野大家提都唔提過，而果d野可以用黎做文宣，好好拆解危機。

[國豪身份極度可疑]
一開始當國豪俾人圍嘅時候，示威者有俾國豪機會表露身份。當佢俾人問who are you 嘅時候，佢答自己係tourist，但係佢當時身穿記者熒光衣，如果佢係遊客，佢又點可能會有熒光衣？國豪形跡可疑，前言不搭後語。

[被懷疑係黑社會]
當時示威者搵到藍色衫，即刻全場哄動，d人開始話係佢“福建黨”，"gangster"，當時示威者認為佢地捉到嘅係黑社會，並唔係因為佢係內地人而捉佢。

[示威者有尊重記者]
正如上面所言，當時示威者唔知國豪係環球日報記者，以為佢係假記者，所以用意並非打壓新聞自由。反而示威者對在場既媒體相當合作，一直話“俾記者影左先”，亦會主動讓路俾記者。

[好多示威者嘗試保護國豪]
成段片聽得最多，就係“唔好打”，“stop”, “calm down”,就算係發現咗藍色衫之後，多好多人大叫“唔好打啊，冷靜d先！”“唔好再推”“停啦，夠啦”，甚至將打人既示威者推開。（本身想除人褲同埋想用燈射國豪嘅示威者都分別被制止）（用牌打人嘅示威者，亦立即被制止。）更加有數名示威者企係國豪前面，以身體包護國豪。
例子：

有示威者係後面伸手保護國豪

有示威者嘗試叫眾人讓開，俾國豪多d位呼吸。

此示威者多次嘗試制止眾人

有示威者反复叫人冷靜

此示威者以身體攔住激動示威者，唔俾佢接近國豪。

此示威者嘗試以理服人嘗試國豪。

咁多張相，都只係冰山一角。每次有示威者想打國豪嘅時候，旁邊都一定會有示威者嘗試阻止，將佢推開，用盡方法攔住佢 。當中似乎亦有人通知急救人員，打電話叫救護車。係30分鐘裡面，無警察黎幫國豪，幫佢嘅係示威者，急救人員同埋議員。

[急救人員]
急救人員極度高質。呢樣唔洗再講。

後記：
今次事件當中，示威者的確有做得唔夠妥當嘅地方，係唔夠冷靜。但係當中亦有好多人顯出咗人性光輝嘅一面，係慌亂中保持理性，願意以身體保護“敵人”。

我打呢篇文，並無意合理化故意傷害他人嘅行為。手足要謹記初衷。我地係願意開路俾救護車嘅香港人，我地係保護弱小嘅香港人，我地係對抗強權嘅香港人。就好似梁天琦所言：“真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。”

所謂兄弟爬山，各有各做，並唔一定要分開黎做，有時就係需要勇武嘅勇敢，和理非嘅冷靜，有時候勇武同和理非，需要通力合作。不分化 不割蓆。天佑香港。

自推十連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

推

自推

推到有人入黎

諗到個文宣，唔知有無人提過
個支那記者喊出一句
我支持警察，你可以打我了
最後只係輕傷出院

如果係支那，你件tee 上面寫
我支持黑衣，你可以槍斃我吧
我諗真係遞老毛都救唔到你

好似已經有人寫左d好似咁嘅野，就係用就警察暴力同黑社會暴力做對比